點樣可以令古早味蛋糕收皮

咁撚普通又包裝下又marketing下炒起
好撚煩

只有垃圾港女食

食到佢地死

作為香港女女表示我無食過喎

自己唔買 /叫人唔好買/叫屋企人唔好買/叫同事唔好買

跟住講到好普通 或者話 唔係咁好食 就可以降低人購買慾

平時賣廿幾蚊既size 古早味可以賣60蚊 痴9線

市場自然淘汰

其實幾好食
不過淨係會自己整
係台灣食都okay 都幾平
係香港都買就好on9

其實個蛋糕無咩特別

香港紙包蛋糕。。。

已經收收地皮

上年到依家 無買過 啱啱先係隔離問其實係咩味

佢答我咪平時啲紙包蛋糕咁囉 鬆軟啲咁

依家知道咗更加唔會去試食

自己整都得嘅蛋糕 仲以為係啲咩添

唔麻煩過整饅頭都得啦 呢啲蛋糕仔

利申我饅頭迷 自己整饅頭食

你整個古早味餅乾lor
申冇食過呢d垃圾

其實好食喎

啲人中意食舊野，搵人整遠古味蛋糕就可以搞死哂啲古早味

你好黑心

台灣食就話平姐香港不了

買晒佢
等佢地冇野賣

香港地咩都做噱頭 好快收皮
古著又咁 古早味有咁
香港人就係乜柒都唔識 跟住嗰潮流一窩蜂去消費
不過老實講應該好多人試一次唔會再食

你整檔古早味賣平啲就收到其他人皮

仲係排緊隊買

其實又唔使特登搞啲嘢令到佢收皮
佢哋越開越多呢啲舖頭已經係開始收皮嘅先兆
之前珍珠奶茶又係越開越多之後一執就大部份收皮

好多廢老幾盒咁買🤢

有一次同我老母講左句
「又幾好食喎個紙杯蛋糕⋯」
從此佢就再冇買過返黎

你唔鍾意食咪唔好買 有幾黑心先會咁諗野

真心食落真係同紙杯蛋糕一樣? 我覺得有分別wo

同海綿蛋糕有咩分別？

從來唔買

台灣一舊只係$100twd
香港夠膽死賣$6 70 狗也不食

你留意下買都係師奶 阿叔多

咪係咪都入港女數

上youtube大把製作教法

真心睇唔到同紙包蛋糕有咩分別🤣

其實慢慢淘汰緊

其實周街麵包鋪咪買緊平嘅古早味蛋糕

唉我唔知我唔想知 呢啲做生意講供求 有人買就有人賣架啦
而家食煙仔都有cancer啦
我有做宣傳咩 冇呀我都冇導佢地 關我咩事姐 關我咩事姐
我話你知呀 啲死老同扮晒死狗吊起癮上黎咩野做唔出咩野講唔出呀 你唔好痴埋去添呀 咪一間以為你害左佢咁
根本就係佢地自己衰 佢唔食 佢唔食 我地冇野做架喎
炆咩姐 我冇炆呀 根本就係佢地自己衰

其實古早味係咩味

但兩邊物價都唔同
唔通我係台灣食個肉燥飯20蚊，又返黎屌香港貴咩夠食2日我覺60蚊都ok啦

收皮啦踩港撚

你邊位？可以代表全部港女？

平時行過都見到10個有8個都係港女 其餘9成都係買俾女朋友

咪係 人地又唔係阻住佢又唔係做咩衰野

apple咁垃圾都有人買
更何況古早味蛋糕

我都覺得唔同
係咁屌個d都唔知有無食過

已經唔係物價問題，係個蛋糕本身就普通到就算台灣賣20hkd我都唔會想買黎食

連登仔真係cls
睇個post以為啲女為咁呢隻唔知乜嘢蛋糕飛撚咗你
一係就呢隻蛋糕殺撚哂你全家
無鳩啦啦又要人收皮
唔好咁痴線啦

痴撚線連人地買畀邊個都知

So?

唔買咪得，又唔係逼你食

我食都無食過咩Q都叫古早味

有人請你食既話即刻掉落地再屌柒佢

你試下用阿婆紙包蛋糕呢個terms
我d fd 即刻唔想食

吓 我係為咗幫襯黃店先買嚟食

自己唔鐘意就叫人收皮 自我中心到

其實係咪只係用咗燙麵法既蛋糕

好快自然淘汰

乾到啃死

遲早自己收皮根本keep唔到熱潮，個個港女買過一次打完卡就算，邊似珍奶咁日日飲
下年起馬汁一半鋪頭，唔係嘅我裸跑維園都得

多d youtuber 拍教學就會收皮

對住做account/finance/bank既：

List將成本清單出黎，包埋工具/大概做法
Loop多幾次

通常都唔再買

對住窮l:
同上

對住男/女 朋友 or 老公/老婆 / 追求者
同上，講清楚詳細做法，叫佢地自己返去做，拍埋片
最後剪片俾個對像

通常都會走去做

其他：
介紹d價錢差唔幾，但更正既另一間

整個古龍水味蛋糕

c9

整返檔老祖味魚旦有無得諗

點樣可以令樓豬收皮

專制到 人地想食又唔俾

港女=全速香港女仔？ 絲打你訓醒未

真心想問關你咩事痴線自己唔食想佢一齊收檔惡過共產黨

古早味蛋糕=清蛋糕

食一舊好撚滯同飽

咪又係海綿蛋糕

大size版紙杯蛋糕

點解要令佢收皮

古古早味蛋糕

過多排冇架啦，已經熱潮後

其實幾好食，不過唔值咁貴，$30一底ok

酒樓馬拉糕屌打古早味蛋糕
傻系先俾60蚊買紙包蛋糕

Pmed

古早味蛋糕=雪芳蛋糕

多個選擇永遠都唔係壞事吖
佢存在同你買唔買都唔會對你有影響

古佢老母個早咩

樓下個間晚上8點後半價
仲會有新鮮出爐，咁先會買黎食下

其實簡簡單單都幾好味，冇貴重材料，味道真接原始，價錢親民就冇問題，賣到咁貴，都唔知係租貴益或夾錢俾人發達，我寧願認真學吓點整

咪即係紙包蛋糕
普通面包鋪5蚊一舊加三隻字賣貴3倍呃D傻閪港女

根本係紙包蛋糕樣

係好香蛋味 好濕潤
同事請過我食一舊 我一問之下先知原來係古早味蛋糕

幾好食咁
但唔一定要食
冇乜感覺

呢個真

馬拉糕屌打 古早味彈鳩

我上次食果間好濕潤 好重蛋味好好食
你中伏了

佢地未食過杯仔蛋糕 果d 古早味蛋糕

幾好食，但真係貴，所以已經冇食了

我覺得紙杯蛋糕 好乾
古早味好濕潤
你地係咪食錯野

講啫。佢女神叫佢買咪又係狗衝去買

冇，供應同需求嘅問題。佢仲未執曬者係仲有人係鍾意食

乜嘢喪落牛油加糖都好食架啦

得c9買 古早蛋糕個外型咁普通都冇得打卡

點解要搞死人
如果平啲我都會買黎食 但香港賣得太貴

算啦 絲打
班連燈仔係咪都會死撐
講到無港男食埋啲垃圾蛋糕仔咁

「你無食過唔代表我身邊啲臭雞無食喎」
「你可以代表全部港女？」

佢身邊啲女性可以代表我地
我地就唔可以代表返佢身邊啲女性

簡單
話俾班豬西知實際落幾多糖

完

反而係多c9買wor

做其他種類既高價值產品

最理想就用多變化戚風，打敗難以變化既古早味

正常既古早蛋糕應該係濕到cheesecake 咁wor
用蛋白發泡 撈入個蛋黃漿到再拎去焗
入面有空氣又會trap水

古早蛋糕唔落牛油架
係純蛋香...

雖然唔值咁貴係真
但係兩種唔同做法食落真係有分別嫁喎
古早味蛋糕蛋白打到濕性發泡所以濕潤 用低溫水浴法 入面冇大氣泡
紙杯蛋糕嘅蛋白應該係乾性發泡相對較為粗糙

有食開，但開到成街到係好快自然淘汰收皮。毋需太在意。

唔關事 佢配方嘅濕潤度比一般海棉戚風高好多 同埋蛋糕質地厚實好多 唔係食空氣咁 同埋蛋白同糖嘅分量都唔係越多越好 因為會影響成個蛋糕發起嘅狀態 不過有心整嘅 上網睇吓食譜練多幾次都係輕鬆整到 用埋日本蛋日本奶 廿幾蚊成本整出嚟香到不得了
出面食貴就一定貴 所以寧願自己整 但食開蛋糕嘅人 就知道連登仔成日用紙包蛋糕嚟對比係唔識衝出嚟柒因為由材料到比例到整法到味道同質地 完全係兩回事

有冇咁多毒撚有女呀

精蟲傳心師

古早味蛋糕濕潤啲，無紙包蛋糕咁乾
如果有條件自己整，早古味蛋糕難度比雪芳蛋糕同海棉蛋糕低好多
用燙麵法將啲材料鳩撈埋一齊就得，無手法可言，對蛋白都無要求濕性發泡就得
水浴法等如個蛋糕係蒸熟，低溫又唔容易開裂，又避免外面熟裡面未熟
呢個蛋糕原材料簡單又平，做法又容易，未整過蛋糕嘅人第一次整都會成功嘅蛋糕
不過屋企無焗爐就講多都嘥氣，真係想食人哋又畀得起幾十蚊個，由得人囉

紙包蛋糕仲好食

其實點解要叫古早味

有麝自然香

傳統咁解啩，古法蒸魚啲friend

搞間現代味蛋糕搶晒佢D生意

等收皮啦衰過珍珠奶茶

哦 咪姐係紙包蛋糕 夠哂傳統

阿婆身上個陣味

係啊喺連登女人就係原罪 唔明到底係咩令佢哋咁仇視女性

半個post 都係未食過喺度評論
好食過d cheap 紙包蛋糕好多

可以和你做愛嗎

如果佢可以賣細舊d會好d

咁即係你唔係垃圾港女囉

人地錢多你理得人？

食過，陪朋友排隊買時有得試食，係幾好味嘅

但食完嗰次試食，都冇勾起個癮想特登走去買

Agger 好撚反社會
人哋做唔住自然會收皮㗎啦

我同意
就算普通一個六吋蛋糕都有分幾個做法 全蛋打發 分蛋法 燙面法咁

見親多數買嘅都廢老大媽
有後生仔女幫親㗎咩

公元前味

你點解又要令人收皮呢

女同事成日整返來分比食， 屌， 好撚難食但我又要講客氣話『唔錯喎』

同等價錢
我買麵包舖啲紙包蛋糕食撚到嘔

D古早味蛋糕個樣咁cheap又唔精緻 港女點會睇得上眼

致癌

古早味呢三個字
令我諗起啲妹吓妹吓嘅廢老

好多老人家排隊喎

其實講真個配方係好香蛋香，唔係是但一舊紙包蛋糕嗰陣牛油同糖味，濕好多綿好多
係好味，但係根本唔難整，五六十蚊一舊真係啋佢有毛
Btw加肉鬆焗好正

笑撚左門徒劉德華

之前唔識野問佢古早味係咩味
佢答我原味

係咁講紙包蛋糕果班應該食開屎黎

有d真係好好味喎

話同紙包蛋糕差唔多嘅人應該未食過對比或未整過蛋糕，大家應該係雪紡蛋糕類（戚風蛋糕 Chiffon cake），最主要係焗嘅溫度同打蛋白嘅程度唔同；紙包蛋糕，口感鬆軟但較乾，古早味蛋糕食落係綿密濕潤

終於有個識既
古早味蛋糕好似殺左佢地老母咁
講真唔係人人鐘意，好多人覺得蛋腥
但成日衝出黎話就係紙包蛋糕，好低成本真係好無知
完全唔同野黎
香港買貴左d je，有錢又鐘意咪買
無錢咪自己整
唔鐘意咪唔好食，無人食自然執架啦

唔知香港個啲係點
8個月開400間店卻一夕倒閉...台灣「古早味蛋糕」在韓國暴起暴落的內幕
節目指稱古早味蛋糕的製作過程，加入大量食用油，說是在一大盤蛋糕裡，就用了700ml的食用油。
那這有什麼問題？其實蛋糕製作時，使用油是非常正常的事情。而且古早味蛋糕，一大盤可以切成十塊，等於平均一塊的食用油含量是70ml。有做烘培的人就知道，這樣的用量並不算不正常的。

真如果佢切一半賣$30，我應該會成日買
一諗到成大舊就覺煩

真3都食唔哂

都唔明點解咁多人排 自己整仲好
試過一次 好普通 食返紙包蛋糕啦
不過現加係少咗人排 唔回頭

旺角食有間幾好味
仲要少糖
唔似出面啲麵包舖咁咁多糖 得陣糖味
不過你唔鍾意食未唔好買囉
浪費時間杜絕呢樣個樣你人生都幾得閒

點解紙包蛋糕紅唔起啊！！！
我屌你老母！！！
又好食又平，3,4蚊有交易
鬆軟就唔使講，蛋香又重
細細地一個食完唔會滯

真香港古早味蛋糕一撚定係紙包蛋糕！

諗起《上流寄生族》入面因為開舖賣古早味蛋糕蝕大本要匿喺大屋地牢嗰痴線佬

其實依家紙包蛋糕都要$6-7個 同埋古早係一底底咁賣 佢如果一開六計返$10件 以分量計一定足過紙包蛋糕好多
想平就自己整啦 鐘意用靚蛋靚油靚奶 糖都有得揀砂糖定日本稀有糖 成本都唔洗$30
不過好唔好食呢啲就個人口味嚟 紙包蛋糕鬆軟但乾身 古早厚實濕潤 百貨應百客啫

咁既野都紅到

市場會調節架啦
洗乜樓主呢d 柒頭操心

啱,港式蛋糕係乾既鬆軟,台式係濕既鬆軟,台式難整啲

古早味蛋糕屌咗你條女 唔鐘意唔買咪得囉

從來無買過＋食過

出多啲街啦兒登仔

乾到沙漠咁wo，唔飲d野濕下個口，會卡係喉嚨度

你唔鐘意咪唔好食囉，
人地又唔鐘意咪唔會食囉，
夠多人唔鐘意咪會自動收皮囉，
你唔鐘意一樣嘢就要人收皮，
同中共有咩分別？

利申唔鐘意

食完一次已經唔想再買

古早味1樓1 有冇得諗

古早味蛋糕係咪即係雪芳蛋糕
利申未食過

廟街大量啦
由原味、古早味到盤古初開味都有

無知一問古早味究竟係乜鳩嘢味

其實古早味即係點

又一次logic fail

「只有垃圾港女食
作為香港女女表示我無食過喎」
兩件事黎 not mutually exclusive
又要講大道理

以事論事
顧客男多d 定女d？

做生意要得到連登仔批准

扮女人好好玩

出今晚味蛋糕

食完你再出嚟講下

溝唔到女上黎發癲怒屌女人

紙包蛋糕賣到30個你買唔買

根本班on9 都唔知咩係古早味
古早味唔撚係一種味嚟架

古早即係懷舊嘢
成日用啲唔識嘅字就以為好勁 愚民即係愚民
目測都係廢中廢老買多

咁就會有 post 問
點樣先可以令遠古味蛋糕收皮

其實都開始收皮，而家好少見人龍

係有食過嘅就肯定知同麵包鋪紙包蛋糕完全兩回事嚟
值唔值個價錢呢樣嘢都有得拗
但係好明顯好多連登仔係試都未試過就憑印象9up

時間

南洋蛋榚

己經收緊皮喇Qi

仇女撚又打稻草人

你整西香味
撚腸味打佢

其實幾好食

古早味即係咩味？窮撚未食過呢d高檔野

其實好好食 但唔會特登走去排 咁啱經過冇人咪買

加芝士好撚好食

大推茶餐廳紙包蛋糕頂撚死佢

到撚時茶記蛋糕就會加價
廿鳩蚊一小個

整左中古味先啦

現遲味蛋糕

經過太子轉角東亞個間古早
個呀嬸係咪蝕到傻咗 企係門口攞個鈴鈴係咁搖

依家已經冇咁多人買 我屋企附近個間初初日日都排撚哂隊 依家靜左勁多

教伯母整，睇佢夠唔夠膽話好食

唔買咪得

收皮啦死港男

係
好快過啦啲戇鳩潮流
想加快咪恥笑啲人食古早味蛋糕囉

去過台灣旅行嘅一定知

我用電飯煲都整到都唔明點解要賣咁貴

當初韓國興起但又光速收皮原因好似係因為成份9成油糖

其實公佈成份或去公證行check一次成份再登上媒體我諗都可以收佢皮

9成就無可能，佢最主要成份係蛋

想講所有蛋糕曲奇同高糖油類既包都係咁
古早味蛋糕唔算整高糖油
如果有人睇完成份覺得佢唔食得，咁應該大部分烘焙都唔食得

利申：識整

中古係二手咁解wor
食開二手飯？

好似果D半熟蛋糕咁紅一陣就散架啦

無試過自己買，見到要排隊心諗你都on9
但舊同事有買過返黎share
真係好普通 雞蛋糕囉
有芝士果d 好漏囉
有肉鬆果d 肉鬆雞蛋糕囉

唔買咪收皮

杯包/杯蛋糕都差唔多嘢

其實真係幾好味不過70幾80幾一舊真係overpriced

唔係話因為成份造假?

之前要排隊
依家人影都冇隻
熱潮過咗 供過於求 自然收皮

傻閪，真港女冇可能想買呢舊野，連行入去都唔會想
你買俾佢當tea都唔撚會po上ig

好難食成舊買返黎切咗一舊食就掉咗
紙包蛋糕屌打哩舊咁嘅野

火鍋都有古早味喎吹咩

台灣淡水嗰間真係抵佢出名
香港嗰啲想抄佢

改返個名叫海綿蛋糕

古早味紙包蛋糕

九龍灣淘大果間用支那蛋
紙箱大大隻字寫住中國蛋
點解啲人仲排哂隊買

果間真係唔係講笑
買完諗住食少少拎番酒店再食
點知食完一啖停唔到 直情企係到食晒

我都係呀，真係停唔到，估唔到好食到咁

火腿通夠易整啦
咪一樣大把人食

咪又係普通蛋糕，轉個名就有人買

好撚臭

愛你

好綿的感覺

搞大紙包蛋糕

好香好滑好軟熟

好想試下

有價有市 唔鍾意你咪唔好幫襯囉

其實會話「同紙包蛋糕一樣」、「咪又係蛋糕一件」真係會顯得你無知
如果你有認真嘗試過，你會發現有分別，無論質地、口感、味道都係，甚至連做法（次序、焗的時間、方式）都唔同
所以點解會分戚風、海綿、古早咁多

不過香港賣咁貴真係食水好深

利申：3種都自己整過、亦冇買過任何市面上的古早蛋糕

每樣嘢都有佢特別之處，你唔鍾意食你可以唔買，但唔需要話令人收皮，香港本來就係多元化，係佢嘅特色，如果古早蛋糕（台灣嘢？！）都可以係香港做到咁出色，其實可能係好事

淡水，有時間去下
不過有兩間，有間冇人排，不過幾香
有間就一出蛋糕就排長龍，呢間先係出名嗰間
我一開始買錯咗，之後見到出名嗰間，再買多次
好彩試過兩間差不大
我懷疑冇人排嗰間係前員工自立門戶

前年已經有啦

好似得幾間先係真正, 台灣品牌, 香港開舖.

好撚嘈話比人聽無生意咁

我老母十盒十盒咁買

係咪呢間

想當年台式飲品店都開到成街都係

好似係，你見到排長龍就係嗰間

係咪兩間係附近？

買咁多食得哂？

一兩個街口左右啦

係台灣食過係ok既，但絕對未到好食，純粹係價錢與食物質素成正比only
3-40蚊大大舊既特別味道咁
香港就未到紙包蛋糕質素但係完全唔值

自己整

古早味？即係無乜味

討論值唔值呢個問題會否太on9
啲cafe一個all day breakfast都收你百鳩幾蚊一份啦 唔通啲料又值咁多錢

冇食過

咁你唔係垃圾

其實自己用電飯煲整唔整到?

望到都覺得普通，食個嘉頓雪芳蛋糕咪算囉

仲有舖租都唔同

咁搵鳩笨柒都買